逆按揭擴至未補價居屋 至今200宗成功個案

俗稱「逆按揭」的按揭證券公司旗下安老按揭計劃，去年10月擴展至未補價資助出售房屋，截至5月底共有約200宗成功申請個案，有關長者業主每月可收取平均逾萬港元的年金。據了解，鑑於需求殷切，房屋署最新建議，容許按揭證券公司轄下的香港按揭管理有限公司承造按揭，並獲得「劃一批准」，毋須經房屋委員會逐一個案審核，最快今年下半年實施。

目前可承造未補價資助出售房屋的安老按揭，只有7間參與銀行，同時獲得房委會的「劃一批准」。為了令長者業主更容易接觸，房署建議將按揭管理公司新增為貸款機構，申請者可經任何銀行轉介申請，及領取由按揭管理公司每月發放的年金，所有批核條款及條件，以至服務標準及費用，都會與7間參與銀行相同。建議下周五交由房委會資助小組審議，若通過後最快今年下半年實施。

截至今年5月，即「逆按揭」擴展約7個月後，由未補價資助出售房屋業主提出的成功申請個案約200宗。而計劃2011年推出後，首7個月的私人樓宇業主成功申請個案只有約170宗，房署認為未補價資助出售房屋業主明顯較為踴躍，相信計劃可為他們提供實際支援，改善生活水平。

即係點
當賣樓比政府？